7.28中上環示威扮記者藏伸縮棍 港大內地生認罪還押候判

警方就7月28日中上環反修例示威拘捕共45人，其中24歲港大內地生被控1項在公眾地方管有攻擊性武器，今（24日）於西九龍裁判法院認罪。案情指，被告當時身穿反光衣，警誡下稱怕被人襲擊，而假扮記者。辯方求情指，被告因元朗站7.21事件及於去年遇襲而擔心人身安全。案件押後至11月7日判刑，期間索取背景及勞教所報告，被告須還押懲教看管。

被告陳子謀（24歲）承認1項在公眾地方管有攻擊性武器罪。案情指，2019年7月28日，警方因應上環一帶的反修例示威活動，而於中聯辦附近佈防，期間被告身穿反光衣走近警方防線，並要求穿過防線。警員留意到被告腰間有黑色物品，遂帶被告到信德中心地下搜身，搜出1個黑色尼龍袋，內藏1支伸縮棍棒，最長可延伸至78厘米。警誡下，被告稱用作自衛用途，又指擔心被人襲擊，故身穿反光衣假扮記者。

辯方求情指，被告來自內地，現時在香港大學修讀音樂系，被告於2018年在珠海曾遭受襲擊，加上較早前發生元朗站7.21事件，令被告擔心自己的人身安全，出於對香港法例不了解，而從深圳購買伸縮棍來港作自衛用途。

辯方又指無證據顯示被告曾展開過伸縮棍，而被告單獨走向警方防線時亦高舉雙手，且語氣友善。辯方亦指出，被告當時並非參與公眾活動，而是回家途中。

辯方又指出，雖然控罪限制了判刑方式，但未有限定最低刑期。被告今承認1項在公眾地方管有攻擊性武器罪，即違反香港法例245章《公案條例》第33條。根據條例，年過17歲而又未滿25歲的被告可被判監最高3年、或判入勞教中心或更生中心。

裁判官押後案件到今年11月7日判刑，以索取被告的背景報告及勞教所報告，期間被告須交由懲教看管。

有沒諗過事實上中共是好撚驚, 場運動升級做獨立運動？

請阿sir 入黎睇

警犯咗死罪，已大禍臨頭！
+ 送條妙計俾科士解圍

天佑義士 呢度係你屋企

可唔可以送佢去外國？

is him a 手足？